C.朗眼中一直有美斯 美斯同時也想念他

國家比賽日結束，美斯（L.Messi）接受了阿根廷電視台的採訪。主持人問他：除了你自己，誰是世界上最好的球員？美斯想了想，點出了尼馬（Neymar）、麥巴比（K.Mbappe）、蘇亞雷斯（L.Suarez）、阿古路（S.Aguero）等人的名字，但沒有說到C.朗拿度（C.Ronaldo）。主持人當然不會放過這個細節，對此美斯解釋道：「C.朗拿度不在此列，我把他單獨挑出來，與我一起。」說到C.朗拿度，美斯不禁諸多感慨，想了想又補充說：「我想念C.朗拿度在西班牙踢球的日子。有他在非常好，雖然有他在對我們來說很睏難，因為他幫助皇馬舉起了一個個冠軍。但如果他還在這裡，那會很好。」
相關新聞：阿根廷在殺死美斯！他缺少真正的「伯樂」...
美斯一語道出了對C.朗拿度的思念，都令球迷們感慨萬千。我們眼中的一時瑜亮，其實是惺惺相惜、相互成就的對手。
去年夏天C.朗拿度宣佈告別效力了9年的皇家馬德里，加盟祖雲達斯轉戰意甲賽場。曾經的絕代雙驕打吡對決成為往事，「美C」PK暫告一段落。根據數據統計，兩人曾在打吡賽場相遇30次，其中美斯攻入20球，C.朗拿度攻入18球，可謂不相伯仲。今年的國家打吡中，美斯因傷缺陣，11年來首次雙驕齊齊缺席，球迷們自然覺得缺少了點什麼，只好暢想歐聯賽場上巴塞與祖記的對決。

時間撥回到10年前，皇馬宣佈以9400萬歐元創紀錄價格簽下曼聯前鋒C.朗拿度，這筆當時看起來如天文數字一般的轉會費，卻令到皇馬輝煌了九個賽季。C.朗拿度身披銀河戰艦球衣在各項賽事出戰438場，攻入450球，場均1.03球，幫助球隊捧起了兩座西甲冠軍和四座歐聯冠軍獎盃，他本人也成為了皇馬歷史最佳射手。而西班牙賽場的另一邊，夢之隊巴塞隆拿盈盈佇立，他們開創了自己的傳控王朝，球隊代表人物正是阿根廷新王美斯。
相關新聞：美斯「新輔助」登場！最貴之人被激活
不知從何時起，「美C」絕代雙驕成為了球壇的共識。兩人壟斷了10年的金球獎，共幫助所在球隊贏得14座聯賽冠軍、8座歐聯，風頭一時無兩。十幾年間球壇言美斯必提C.朗拿度，說C.朗拿度必談美斯，兩人你爭我奪，你追我趕，好不熱鬧。
其實兩人之間的競爭，早在2007年就已經開始了。那一年捧起金球獎的是米蘭王子卡卡，仍在曼聯效力的C.朗拿度位居第二，20歲的美斯排名第三。隨後的一年，C.朗拿度力壓美斯贏得個人第一座金球獎。接下來的四年中，巴塞隆拿進入全盛期，美斯連續四屆贏得金球獎，完成了對C.朗拿度的反超。

但C.朗拿度並未因此灰心，2013年開始皇馬逐漸崛起，C.朗拿度在五年間力壓美斯四度捧起金球，還幫助葡萄牙隊加冕2016年歐國盃，實現了國家隊、球會雙豐收。2018年摩迪打破「美C」壟斷之前，兩人在10年中9次包攬金球前二，世界球壇上從未有過如此盛景。
有人說論足球天賦美斯更勝一籌，而論精神品質C.朗拿度棋高一著，雙方粉絲們也常常在各大論壇撕得頭破血流。若是照尋常人看來，球場如戰場，「美C」常年在各個場合拚的火藥味十足，大有既生瑜何生亮的味道，彼此必然懷有敵意。
相關新聞：美斯神入球被《馬卡報》剝奪！這理由你接受？
然而事實並非如此，美斯與C.朗拿度分屬兩家死敵球會，平時的交往雖然不多，但關係並不差。就算早年心中存在競爭意識，隨著雙方步入而立之年，都學會了更成熟地看待問題，將對方看作一個值得欽佩的對手。C.朗拿度曾經拍過一部個人紀錄片，其中他的小兒子迷你羅不斷提起要見偶像美斯。後來的金球獎頒獎典禮上，C.朗拿度抱著「小C.朗」坐在美斯身邊，美斯也笑著與孩子打招呼、相互擁抱，顯得十分和諧。

與美斯一樣，C.朗拿度也曾在採訪中稱讚對方：「雖然我算不上是美斯的朋友，但是我們是足球上的夥伴，過去10年我們在許多頒獎典禮共度了美妙的時光。我和美斯的關係很好，雖然我們不會在一起吃飯，但是我很尊重他。競爭更多是輿論的炒作，媒體希望增加關注度，賺更多的錢。我當然喜歡看美斯踢球，我喜歡看所有的優秀球員踢球，美斯就是其中之一，我喜歡看他踢球。當美斯被問到我的時候，他也會說我的好話，我與他的關係非常好，我們相互尊重。」

尤其是在國家隊的雙雙不如意，更拉近了C.朗拿度與美斯之間的距離。C.朗拿度所在的葡萄牙算不得頂級強隊，縱有C.朗拿度天賦英才也難以染指大力神杯。而美斯在阿根廷苦心經營數年，始終因各種原因與冠軍擦肩而過。「美C」引領球壇贏得榮譽無數，獨獨在世界盃上摺戟沉沙，個中苦楚難以為外人所知。而一旦國家隊表現不好，他們又會首當其衝受到批評，其中辛酸更是難以言喻。或許這份傷感，只有身為對手的「他」最能理解。
與「美C」有過交往的摩連奴（J.Mourinho）在節目中說道：「在我看來，美斯與C.朗拿度生在同一個時代，既是他們的幸運，也是他們的不幸。說他們幸運，因為他們能與彼此交手，他們能以一種積極的方式看待彼此，獲得額外動力去踢球，去比拚帽子戲法的數量、冠軍的數量或金靴的數量，這是他們的幸運之處。說他們不幸，因為如果他們二人只存在一個，這個人或許可以贏得10座金球獎、10座金靴獎。」摩帥一言，道盡了「美C」之間的愛恨糾纏。

人與人之間不僅存在競爭關係，更可彼此成就，成為一對偉大的對手，這一點在職業體壇尤為常見。網球場上的森多利亞拉斯與阿加斯、費達拿與拿度，羽毛球賽場的林丹與李宗偉，教練席上的費格遜（A.Ferguson）與雲格（A.Wenger）莫不如此。沒有偉大的對手，就沒有經典的比賽，體育世界也會失去一抹彩色。
然而傳奇總會落幕，隨著摩迪捧起2018年金球獎，「美C」相爭在某種程度上告一段落。如今C.朗拿度已經34歲，美斯也年滿31歲，屬於他們的時代終將過去，但他們留給球壇的這段惺惺相惜、相輔相成的佳話，卻會永遠留在球迷心中。

傳奇總會落幕，隨著摩迪捧起2018年金球獎

今年美斯啦

一定要大dodo 同孔明
唔比孔明 同 龐統

好想睇佢地同team

係呀, 不嬲美欺唔駛贏盃都照拎到金球

結婚啦屌

贏鳩硬啦，今年勁到咁

視乎2條友歐聯表現啦

勞斯和萊斯 都是花樣男子
勞斯 原是個校隊的優秀種子
萊斯 只喜愛讀書
偏偏他倆 早見晚見
每日著住同樣 純白襯衣

其他6隊拎歐聯會點

今季都幾難唔係新球王丁力拎

結局篇

我也很想他 我們都一樣
在他的身上 曾找到翅膀
只是那時的他 是因為你 他開始飛翔

我也很想他 在某個地方
我少了尷尬 你少了肩膀
而夏天還是那麼短 思念卻很長

你含著我 我亦含著你

所以兩邊啲賤種fans可以收聲未

咁都要吹奏下爺爺

如果佢地2個有機會同隊踢場波既話
睇個場波既人數分分鐘拍得住世界杯

C朗走位 美斯傳送
唔係對手話唔定係最佳拍擋

真係好想睇，夢幻組合

美斯傳高波畀C朗,C朗跳高頭鎚入網
一個中一個邊位,打死人

C朗當初會和曼市別離 全為了要共你一起

messi : 說句真心話 我心裡有過你

成篇野gay味濃

命中注定ge競爭對手

我想哭 你可不可以暫時別要去

美斯的祈禱

預計到今年足總會特登造俾巴塞同祖記入決賽
曼聯準備俾人北京電視機

好基

其實獌狗咁博做咩?....完全係損人不利己.....

利有冠既話就vvd拎

如果嚟緊世界盃重有佢地
重要兩個入決賽
咁就真係有今生無來世

識英雄重英雄

乜咁高估獌狗呀
疤狗當年兩次歐聯都有黑哨
但係對住獌狗根本連黑哨都唔洗出就輕鬆贏波

睇錯c眼

2013年邊個0冠金球？

咁大想頭，歐聯決賽會唔會易

2022 C朗都37啦

c朗關我西事? 屌緊你隻美欺

美斯試過無贏盃拎金球？

世界盃咪係囉
無贏拎世界盃金球
你日講夜講